---
title: 2020年年终总结
date: 2021-02-10 13:49:42
headimg: https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture@main/hpp/1616764983000.jpg
tags: [总结,原创]
sidebar: [toc,webinfo]
music:
  server: netease   # netease, tencent, kugou, xiami, baidu
  type: song       # song, playlist, album, search, artist
  id: 29567189      # song id / playlist id / album id / search keyword
  autoplay: true
---

{% span center logo large, 心理疾病诊断书 %}
{% span center small, 心灵疗养院 %}

<!-- more -->

{% span red, 姓名 %}     ： {% psw Aoian %}
{% span yellow, 性别 %}  ：{% psw 难 %}
{% span cyan, 年龄 %}    ：{% psw 三分之甲子 %}
{% span blue, 别名 %}    ：{% psw 新年的礼物 %}


> 诊断背景①：2020年这是不平凡的一年(；´д｀)ゞ，在疫情中洗礼，经烈火而永生，无数家庭遭遇了苦难，体验了离合悲欢，愿远在天堂的人们一路走好︿(￣︶￣)︿。
> 
> 诊断背景②：2021年，这又是不平凡的年头，说好的一月20日学校放假，却因河北疫情而导致他（我的好朋友）不得不提前回家，借此闲暇，他进入 {% emp 心灵疗养院 %} 找我看看病，岂不快哉٩(๑>◡<๑)۶ ！文章将会永久保存

{% note info, 以下为他的叙述：（让我们一起走进他的世界） %}

物欲横飞的世界，究竟怎样，才能永葆初心？

{% image https://s3.ax1x.com/2021/02/11/yBo60S.jpg, alt=小小的脑袋,大大的疑惑 %}

## 1 回顾三分之甲子

20岁，算60年的三分之一了。他问自己一句：“你是成年人了吗？”

————从法律意义上来讲，{% psw 是的 %}。

————在他自己眼里，{% psw 不是 %}。

————在家人眼里，{% psw 远远不是 %}。

这20年，在学校的时光，占据了大部分，剩下的，才是和家人的。

总述：繁花似锦之中，淡云流水慌度。

没有这篇总结，他觉得对不起他这20年。

### *1.1 一眨眼小学就过去了*
#### 1.1.1 幼儿班

出生是什么时候？他忘记了，只是隐约记得身份证上写的，那就按这个算吧。没上过什么大班小班中班，至今也未曾弄懂，就不提了吧。幼儿班的老师是谁，他也忘记了，毕竟，过了这么多年，不记得也情有可原吧，妈妈说他总是哭，第一次送他去幼儿班，他就哭着不乐意，没办法，就第二年去的幼儿班，在*东新房小学*。

想起了那首诗*最喜小儿亡赖，*溪头卧剥莲蓬。家乡没有莲蓬，但是他那时候却一点也不乏味。幼儿班好玩的很，当时的他们没有上下课铃，老师站在门口，说什么时候上课就是什么时候上课，早早地写完作业，然后直接下课，到外面去抓蜗牛，哈哈，蜗牛很多，个头很大。

#### 1.1.2 一、二年级
孩童的时代，总是快乐的，不是吗？他也是在*东新房小学*上的，任教的是`陈焕新`老师（全科老师），当时只有两个老师，教三个年级，就是三个班，两个班在一个屋子里，一个老师，一会儿去左边教，一会儿去右边教，忙的不亦乐乎。

当时他好像还是个班长，当班长的感觉还行吧，但是他忘了他是怎么当上的，稀里糊涂的(￣.￣).....

快到中午时，老师总是说“谁先抄完黑板上的拼音与汉字，谁就出去吃饭吧”，然后他们奋笔疾书，之后跑去吃饭，好像那个时候他基本是第一个写完，然后第一个买上午饭，一个馒头，一袋辣条。

当时他学习也挺好的。开始得奖状了...... {% psw （ 话说小学时候还“偷过”棒子呢，掉过井。。。啊这。。。) %}

#### 1.1.3 三年级至六年级

三年级就到*两间房寄宿制完全小学*上学了，离家比较远了，需要住宿了，一周去回一次，接触了“专车”接送，他才知道，这是一种暴利，不仅不安全，还多花钱，超员现象严重。以前是这样，现在不知道现在是什么样子了。

老师都很好，但个别的存在管教失度等问题，具体自己体会吧，孩子年龄还小，哪里知道维权呢?记得家长最喜欢的一句话就是:"老师，孩子他交给您了，你随便管吧！"真的是随便管了， {% psw 当时科学课有个半米长的竹棍不知道打在了谁身上 %} ......

他当时脾气也不好。

三四五年级都在三班，六年级分班级，在二班。

六年级有点压力，他们也有手机的陪伴。不过，还好，可以"藏在文书中"（将书挖出一个槽，把手机放在里面）: 不是么？

记得“五三”，好像怎么也忘不掉,李老师惩罚我们班全校最后一个吃饭...

参加了一个六一儿童节，当时表演的是三句半。

晴芳独韵日记开始谱写。

微博开始，第一次发的[微博](https://weibo.com/u/5533854068)。

{% folding blue,  点击查看 %}

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2015-8-weibo-tiaoshui.jpg, width=600px, alt=家里距离水井很远，要这样运送水 %}

{% endfolding %}

2008年参加了一次活动去了北京，那是他第一次出远门。

三年学习成绩挺好的，第四年差点事。本来是应该诚信应考，但是小考之前的一天，老师要求那些学习差的，能抄多少尽量多抄。他觉得可能老师也可能是为了同学们的将来着想吧。

家里经济很紧，他很穷吗？不，他不穷，他把一张大票放在口袋里，一放就是一星期，初中就是一个月，他不穷，他只是不花，这是他的尊严。

六年级好辛苦，早早地就要起床，在小操场上背《科学》。

收获了好多小伙伴，现在也不知道怎么样了？过得还好吗?


### *1.2 还没准备的初中*

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/liuzhongmen_20180831.jpg, width=600px, alt=六中的门口 %}

还没准备什么，就走进了*滦平六中*。这使他知道，小学时候，是他最快乐的日子，没有之一。

一直在八班。

这里，好像到处充斥着暴力，无论校内还是校外。“看门人”，“快递员”，“打工人”，“保姆”......不知道他还有什么职业是没体验过的。

{% psw 尔虞他诈，“官僚“剥削，托人办事? %}

他最不喜欢迎合，不用迎合他，也不要花心思在身上，和他耍心眼子，没用。

他不相信他不会为自己的行为付出代价。学校无能，教师无力，但是他相信社会不是那个样子，他也相信国家会严厉打击。这么多年过去了，原谅他还记得，纵使他多次尝试忘记。冤冤相报何时了，就让青春随着风飘散吧...

初一第一次考试，年级第一，之后就。。。。。。不想上了，想退学了。

后来因为坚持要学计算机，这是他的理想，不愿意放弃！

开办了网站，历经几次更改，现在叫做[小高技术栈](https://aoian.cn/)。

网址：

 ```html
 https://aoian.cn
 ```

{% link 小高技术栈-关于, https://aoian.cn/about/, https://cdn.jsdelivr.net/gh/xaoxuu/cdn-assets@master/logo/256/safari.png %}

啥也不想说了，初中没什么好的。有一次竟然在雪地上做俯卧撑，他也是醉了。

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2015-2-tuzi.jpg
, width=600px, alt=家里养的小兔子 %}

在家里养了兔子，到了高中就全部送人了。

没怎么结交朋友，“金哥”就是一个。

又养了鸽子，最后我给放飞了，鸽子属于蓝天。

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2015-7-gezi2.jpg
, width=600px, alt=曾经捕捉的受伤的鸽子 %}

还见到了刺猬，最后也放走了。

{% folding blue,  点击查看 %}

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/ciwei_20170701.jpg
, width=600px, alt=偶然在家门口遇见的刺猬 %}

{% endfolding %}

那俩同桌倒是记得挺清楚，当时还给他二同桌（ {% psw 李可心 %} ）:写了一封离别信。

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/liuzhong.jpg
, width=600px, alt=六中 %}

话说他刚想起来，一个初中，室外担当区不是厕所就是垃圾堆，真无语。。。

那个厕所的过道，冬天下完雪就可以滑下来了，他说他还摔过一回呢，确实太滑了

### *1.3 高中太匆匆*

高中没有太多伤心，没有过多的快乐，亦没有过多的过往，有的，只有那数不清的卷子和老师滔滔不绝的授课。

高一时候姥姥家开始换上彩钢。上大学时候，姥姥家就拆了。
{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2016-6-laolaojia.jpg
, width=600px, alt=装修的姥姥家 %}

2020年年底，姥姥家也享受扶贫搬迁政策，家里的老房子拆了。

{% image https://s3.ax1x.com/2021/02/11/yBHRte.jpg
, width=600px, alt=搬迁走后，老家就拆了 %}

不过很好了，若初中时黑暗，高中也许是黎明。

一直在13班。

1）老师的经典语录，在此。

​	“这道题讲了多少遍了？我教了一遍，又让别人上黑板做了一遍，你怎么还不会？!”

​	———— {% psw 他怎么知道他竟然不会? %}

​	“你怎么这么笨？傻子早都会做了，你咋还不会？”

​	———— {% psw 还好，他不是傻子。%}

​	“其他老师留的作业你自己想办法，反正他留的作业必须完成。”

​	———— {% psw 您行您有理，他斗不过。%}

​	“马上来找我”

​	———— {% psw 好家伙，发生什么事了？%}

2）认识一大堆同学

有自己班的：全体同学（包括分科前后）

有兄弟班的：大部分同学

还有别的班的（不算与自己在过一个班的）：极少数吧，想不起来了

3)想吐槽

起床时很早，天黑还得跑

4)家庭情况大转变

{% image https://s3.ax1x.com/2021/02/11/yB75ZT.jpg, width=600px, alt=我的老家 %}

响应国家异地扶贫搬迁政策（因为家乡太缺水了，井有的时候会干），搬家到了滦平县城。

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2020-7-well.jpg
, width=600px, alt=井有水的时候 %}

感谢政府，让他家家庭生活变好了。

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2017-4-cunzi.jpg
, width=600px, alt=远拍村庄 %}

### 1.4 假期乐哈哈

真棒！他和宿舍好友一起去了光哥家（金沟屯），一起烧烤。
{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2020-7-jingoutun.jpg
, width=600px, alt=金沟屯的水田 %}

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/shaokao_20200711.jpg
, width=600px, alt=瞧，老毕正在烧烤 %}

还去了大舅妈家，白洋淀的荷花好大啊！下图为看地笼。

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2020-8-baiyangdian.jpg
, width=600px, alt=查看地笼捕捉鱼虾 %}
## 2 观大学生活全方面(大一上学期)

上大学喽

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2020-9huoche.jpg
, width=600px, alt=坐火车 %}

### 2.1 学

课内：

一周课“不少”，活动还加料，新东方必听，推销真是恼。

学习通，智慧树，完美校园和易班，这个群那个群，入学以来群增百。

课外：

加入两个部门，感觉并不是很好，还是他太年轻。

读了一点儿《安妮日记》

学习了一点网络安全课程在看雪论坛上，也学习了一点单片机原理，这是上海交通大学的智慧树在线课程，看了一半，做了笔记。同时呢，还搞搞路由器。

### 2.2 衣

最美的穿搭，都在这里，比高中更加多样，当然，比高中更加丰富。

### 2.3 食

唉，不提吃的行不行。三个食堂，远近不一，虽说不咋好吃吧，还是非常贵，不如外卖。

有次班级团建和组织部门团建，全是 {% span red, 辣 %} 的菜，{% psw 他哭了 %} 。。。

### 2.4 住

还可以，很满意，就是太潮湿了。下雨是常态，太阳躲得快。

### 2.5 行

学校没有一个正经的围墙，走着走着就出去了，“这是跟他在开玩笑？”

去过神农湖，看过神农塔。

### 2.6 玩

看了17.3关于性

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2021-1-173.jpg
, width=600px, alt=17.3剧 %}
去了神农湖，绕了神农塔，喝了奶茶。

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2020-1-hu.jpg
, width=600px, alt=神农湖划船 %}
游览了博物馆

{% image https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture/2020-11-bowuguan.jpg
, width=600px, alt=株洲博物馆游览 %}

## 3 让《晴芳独韵》撑起半边天

他说这里是他的心声，是他成长的见证

也许有一天，你忘记了自己做过的事情，但它可能会被记在这里

{% image https://s3.ax1x.com/2021/02/11/yBHUkF.jpg , width=600px, alt=小猫咪能有什么坏心眼呢 %}

他说他希望别人读懂他的日记，去了解他，巧了，我就是他最好的朋友

他是一个想不透的人，弄透了他，或许懂了人生。。。

从 小学开始吧

{% note info, 手机用户可能显示不全，试试左右滑动 %}

| 编号 |          标题          |              简介              |
| :--: | :--------------------: | :----------------------------: |
|  0   |          刻字          |         对“纹身”的理解         |
|  1   |        作者自介        |            介绍自己            |
|  2   |         梦初醒         |            介绍家庭            |
|  3   |         到现在         |         介绍小学的事情         |
|  4   |     人生转变（周）     |            做白日梦            |
|  5   |        我不明白        |   {% psw 晚自习下课了之后的事情 %}  |
|  6   |      纯真哪去了？      |   {% psw 自己批判自己胆小 %}     |
|  7   |        杂话论谈        |         关于学习与层次         |
|  8   |       哲理录选文       |       关于自己认为的哲理       |
|  9   |        谈——交往        |      {% psw 谈“搞对象”  %}      |
|  10  |      女生们的困惑      |        {% psw  解答异性困惑  %}        |
|  11  |   致——情窦初开的年纪   |       {% psw 谈谈感情 %}          |
|  12  |      初生的“太阳”      |          对老师的敬仰          |
|  13  |   我信奉的福祸平衡说   |          对快乐的期待          |
|  14  |        勿忘吾耻        |          对某人的憎恶          |
|  15  |     九年级starting     |          快乐的九年级          |
|  16  |          同桌          |         {% psw  可能是好感  %}        |
|  17  |          社会          | 对校外买水以及村里选干部的感想 |
|  18  |     观“二战”之风云     |          {% psw  校内打架 %}          |
|  19  |        谈“思想”        |          思想的重要性          |
|  20  |       面临的问题       |         日记的问题叙述         |
|  21  | 怪我不能平等地对待朋友 |       {% psw 对性别的思考 %}       |
|  22  |        本周纪实        |            快中考了            |
|  23  |      “喜欢”的故事      |         问问朋友的故事         |
|  24  |         周周记         |       班级聚会，我伤心了       |
|  25  |          中考          |           有人受伤了           |
|  26  |     "羞"，亦或胆小     |         打招呼？吃饭？         |
|  27  |          生日          |            我的生日            |
|  28  |       理性与人性       |          对自然的理解          |
|  29  |      看她“不顺眼”      |          记录读书管理          |
|  30  |       别怪我无情       |          不想管读书了          |
|  31  | 时评热点（之汇英中学） |          对热点的评析          |
|  32  |      习惯成“应该”      |          对让座的理解          |
|  33  | 承担，为自己的行为负责 |           说话被罚了           |
|  34  |     路虽迩，亦无悔     |       对悲惨的世界的理解       |
|  35  |      回味影视之乐      |          谈谈电视剧吧          |
|  36  |  由《香蜜》引发的联想  |         香蜜沉沉烬如霜         |
|  37  |       会考的联想       |       会考（好像没关系）       |
|  38  |      回味来时之路      |            回味自己            |
|  39  |     仇恨亦是种力量     |          对仇恨的理解          |
|  40  |    己不律，何以评人    |              跟风              |
|  41  | “第二”比“第一”差了多少 |      被同学的家长认出来了      |
|  42  | 愿历尽千帆，归来仍少年 |           高三很迷茫           |
|  43  |      十四班交际史      |              交友              |
|  44  |         随笔录         |             小欢喜             |
|  45  |         周周记         |           新年的假期           |
|  46  | 以理想之火点燃希望之路 |             回忆录             |
|  47  |     为何我如此尴尬     |          真巧，真不巧          |
|  48  |      重走南山公园      |              游玩              |
|  49  |       Happy Day        |              喜欢              |
|  50  |     家，你终于来了     |        家庭对成长的影响        |
|  60  |    与你的第二次出行    |         {% psw 爬山?  %}           |
|  61  |   {% psw “这”，算表白吗？ %}   |   {% psw  QQ聊天记录  %} |
|  62  |   不好意思，惹你生气   |              愧疚              |
|  63  |        进入大学        |              大学              |
|  64  |      大学生活纪实      |              大学              |
|  65  |      加入2个部门       |           进步与期待           |
|  66  |         辩论赛         |              比赛              |
|  67  |   关于学委我想说的话   |    {% psw 我们班的学委太辛苦了 %}    |
|  68  |        提前回家        |          从大学回家啦          |


## 期待未来会更好
 


{% folding yellow, 人，要怎样度过这一生？ 点击查看更多 %}
他想过放弃，也许，不是所有人都能飞上蓝天，
他想过调走，也许，他本来就不属于这里，
他想过停下，这是一条看不到尽头的路。
{% note warning, 忠于自他未必有果，坚持努力也不一定换来成功， %}
{% noteblock bug red %}但有天他们回望过往，是胸怀壮阔还是满心懊悔，取决于他们每个当下。{% endnoteblock %}
{% endfolding %}

过去已经回不去了，只能向前走吧。

即使没有月亮，心中也是一片皎洁。

追求使自己快乐的东西，不是很好么？

学土木就学土木吧，兴趣是网络安全，他会继续探索的。给他加油吧！



 检查结果：{% psw 没结果 %}

 诊断意见：世界成就了他自己

 处理建议： {% psw 放养治疗 %}

 医生签名：小高

 处理时间：2021年2月新年

（码字不易，看完的留下评论吧）
